
CAT'S EYE


ISBN 	 	
全18巻 	

定価  
380円前後 	

初版  
1982年～



**登場人物**

- 来生瞳・・・主人公。来生三姉妹の次女で、怪盗キャッツアイの中心的人物。内海俊夫の恋人だが立場上敵同士でもあり、その微妙な関係をいつも気にしてはいる。  
  主人公。 她是三姐妹中的第二个，是怪盗猫眼的核心人物。 她是内海俊夫的恋人，但他们也是敌人，她总是关心他们的微妙关系。 

- 内海俊夫・・・来生瞳の高校時代からの恋人。正体が来生三姉妹とは知らず、キャッツアイの逮捕に人生をかけた熱血刑事。 
  来生瞳自高中以来的恋人。 他不知道她作为三姐妹之一的真实身份，他是一个热情的侦探，一生都在抓捕猫眼。
 
- 来生泪・・・来生三姉妹の長女で、喫茶店キャッツアイのマスター。怪盗キャッツアイとしては、大きな捕り物のときにのみ動き、仕事のほとんどは瞳に任せている。  
  来生三姐妹中的大姐，也是猫眼咖啡屋的主人。作为小偷"猫眼"，她只在有大收获的时候才工作，大部分工作都留给了小瞳。 

- 来生愛・・・来生三姉妹の三女で、高校生。盗みに必要な小道具の制作を得意とするため、彼女が前面に出て大きな仕事をすることはまずない。  
  来生三姐妹中的三妹，她是一名高中生。 她善于制作偷窃所需的道具，所以她很少在前面做任何主要的工作。   

- 課長・・・キャッツアイ特捜課の課長。俊夫とは同じ福岡の出身で、俊夫を息子のように思っている。  
 "猫眼 "特别调查科的局长。 他和俊夫都来自福冈，他把俊夫当作自己的儿子。  



**紹介**

    泥棒と刑事の恋愛を描いた、北条司の事実上のデビュー作。  
    这事实上是北条司的处女作，讲述了一个小偷和一个侦探之间的恋情。 

    恋人でありながら仕事上は敵同士というジレンマを常に抱えた瞳を中心として描かれる。連載開始当初は何でも盗んでいたが、のちに来生三姉妹は行方不明の画家ハインツの娘という設定が加わり、ハインツの作品のみを収集する絵画専門泥棒として描かれる。その代わりだと思われるが、のちに宝石専門の泥棒ねずみが登場（シティーハンターののモデルな獠のは有名な話）。 
    故事的中心是小瞳，她一直面临着既是恋人又是工作上的敌人的两难境地。 在该剧的开头，姐妹俩什么都偷，但后来，三姐妹被描绘成专门从事绘画的小偷，只收集海因茨的作品，因为她们是失踪画家海因茨的女儿。 最后，这三姐妹被描绘成只收集海因茨作品的小偷。  

    俊夫はキャッツアイの正体が来生三姉妹だとはまったく気づかない。同僚の女刑事浅谷は連載当初から怪しいとにらんでおり、この二人が常に対立しながら捜査は進んでいく。  
    俊夫完全没有意识到，"猫眼"其实是来生三姐妹。 他的同事浅谷是一名女侦探，从该系列一开始就怀疑有什么猫腻，调查过程中他们两人不断发生争执。 

    連載は、俊夫が辞表を提出しロサンゼルスへと旅立つシーンで終わるが、後にエピローグが掲載された。もちろん、コミックスには収録されている。キャッツアイ、シティーハンターと連載終了後の加筆が続いたので、「北条は必ず加筆をする」と思われているフシがある（F.COMPOでは微調整のみ）。  
    该系列以俊夫提交辞呈并前往洛杉矶的场景结束，但后来出版了一个尾声。 当然，这也包括在漫画中。 由于《城市猎人》系列是在该系列结束后写的，所以人们有一种感觉，认为北条总是在为该系列添砖加瓦（只在F.COMPO中做了小的调整）。 

    インタビューで明らかにされているとおり、北条は初めから漫画家だけを目指して漫画家になったわけではないので、ストーリー展開であやふやな部分があった（中途半端に出したシンジケートの決着をつけるのに苦労したというエピソードがあるし、盗みの対象がなんでもありからハインツの絵に変わったのはまさしくそうだ）。しかしこのキャッツアイは、北条の漫画家としてのスキルを確実にアップさせたようで、後半になればなるほどストーリー展開とギャグのテンポがよくなっていく。そしてそれはシティーハンターへと受け継がれていくことになる。  
    正如采访中所透露的那样，北条从一开始就不是以成为漫画家为唯一目标的，所以在故事发展中也有一些模糊的部分（有一集他好不容易解决了中途发布的辛迪加，偷窃的目标也从任何东西变成了 海因茨的画）。) 然而，《猫眼》无疑提高了北条作为一个漫画家的技能，故事情节和插科打诨的节奏越到后面越好。 而这将延续到《城市猎人》。 

    （敬称略）

　
　
	トップページへ戻る
Copyright 1996-2003 Rix All rights reserved.
Privacy Policy & Site Info.
